天津一批美國進口啤酒武漢肺炎DNA檢測陽性！中國網民呼籲「買國貨保平安」

據天津市防控指揮部披露，天津市寧河區在對轄區某物流公司開展新冠病毒核酸檢測時，發現一批美國進口啤酒整托外包裝樣本的檢測結果呈陽性，不過並未流入市場，已按相關防疫措施進行處置。

經查，這批啤酒的原產地為美國，2020年10月20日至2021年1月6日分批從美國進口運抵天津港，並運至寧河區某物流公司倉庫。

在對工作人員、貨品、外環境等進行核酸檢測時，發現2份啤酒整托外包裝樣本檢測結果呈陽性。

1月24日，經天津市疾控中心復核，結果仍為陽性。

截至1月24日12時，已對庫存涉疫貨品進行封存，未流入天津市場，已開展對貨物、環境的終末消毒。

現場工作人員均採取了防護措施，同時為安全起見，已對存在暴露風險的工作人員及其密切接觸者32人實施管控並採樣，16人核酸檢測結果已出為陰性，其他結果待出，對園區相關企業1066人實施居家隔離並採樣，結果待出。

此前在1月21日，廣西梧州市疾病預防控制中心發佈關於追蹤冷凍雞翅中有關接觸人員的通告。

通告顯示，廣東省中山市一批來自巴西凍雞翅中外包裝核酸檢測結果呈陽性，與該批涉疫冷凍雞翅中同一集裝箱混裝的其他批次產品部分銷往梧州市。

中國內循環

支持

雞翼都冇得你食

支持消毒

武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情持續，中國不斷宣稱在進口的食品上驗到新冠病毒，不過世界其它都未檢驗到；中央流行疫情指揮中心今天公布近2個月來的進口食品檢驗結果，230個樣品採樣通通都是陰性。

中國不斷宣稱在各項「進口食品」包裝和食物上驗到新冠病毒，企圖將責任怪罪於食物上，不過至今沒有國家發布任何在食品上驗到病毒的報告。

指揮中心指揮官陳時中指出，世界衛生組織（WHO）及聯合國糧食及農業組織（FAO）等國際組織都說明，目前尚無證據顯示新冠肺炎病毒會透過食品傳播，且無透過食品或其外包裝感染新冠肺炎實例。

source:

借病毒之名，實現內循環。節省外匯

挑，睇死你班友咪又係大隻廣

支那將疫情政治化

有 有 有 不通過！

台灣都入口好多來佬嘢，如果係咁台灣一早就爆緊啦

外包裝
唔係酒樽表面或者酒樽入面有
可以係運輸期間或者拆貨嗰陣令病毒留咗喺外包裝

快d禁進口野好似澳洲煤咁

根本班支國運送果班人中哂
之後就瀨其他國家

要咁樣叫人買國貨

幾方便，保證唔會有不明源頭 case

得你支那驗到 全世界都驗唔到

係呀中國物流部掂完咪有囉

進口的基本都是陽性
分唔到曲定直

成日都係話包裝外面有就係外國問題

自己個倉同接觸過D貨既人就無問題?

內循環，食支那貨，快D見毛主席

佢地食刺身？

又係嗰句
全世界只有支那驗到食物有武肺

重點係，好似唯獨強國驗到，其他國家都應該會驗到先正常

正確，無外匯就應該這樣做中國人就吃中國食物！